億元請人 被指益晒三部門 民政、康文、選舉處公僕壟斷 遴選準則不清

節錄

億元請人 被指益晒三部門
民政、康文、選舉處公僕壟斷 遴選準則不清

■為期14日的全民檢測本周一已結束，當中涉約4,000行政支援職位被指招聘程序不公。資料圖片

【本報訊】港府豪擲5.3億元公帑強推全民檢測計劃，當中逾一億元重金招募約4,000名現職或退休公務員於141個檢測中心當值，時薪高達200至900元不等。公務員事務局長聶德權日前稱，負責支援的公務員來自75個政策局和部門，但有投訴人向本報披露，檢測中心4,000行政支援職位實際由三大部門壟斷自肥，更指部份獲聘員工根本不符合申請資格，質疑遴選準則模糊不清，涉利益輸送。

相關新聞：亞博閉館備用 旁建臨時醫院

公務員事務局8月21日向政府內部各部門發信，邀請部門主管提名在職政府人員或退休公務員，請假或在放假日到全民檢疫中心進行。。。。。。。。。。。元，其月薪應達7.4萬多元。

投訴人：不合聘用條件照請

有投訴人向本報指控，大部份檢測中心行政支援職位均被民政事務總署、康樂及文化事務署和選舉事務處壟斷，部份獲聘人士更不符合聘用條件，但其他政策局或部門提名的員工卻全不獲錄用。他批評局方遴選機制的標準模糊不清，招聘程序不公引起公務員不忿，質疑當中涉及利益輸送。

相關新聞：衞生署「捉錯人」16人誤送隔離營

公務員事務局回覆本報查詢時，拒絕回應獲聘人員中是否有人不符合申請條件。。。。。。。。

當局續指，其他人手安排的考慮因素，包括獲提名人員選擇的工作地區和部門。。。。。。

譚文豪稱去信要求交代數據

民政事務總署及選舉事。。。。。

立法會公務員事務委員會委員譚文豪不滿統籌檢測計劃的公務員事務局，並無公佈審批申請準則，亦從未交代招募詳情，批評黑箱作業，他會去信要求該局交代詳細數據等，「究竟有幾多人應徵？最後請咗幾多人？邊個負責審批？公務員事務局至少要交代呢啲數字，甚至應該回信畀落選者交代，全部都係公帑！」譚文豪認為當局應為這類特殊內部有薪工作設定審批制度及準則，提高透明度。

協助登記都時薪3百